係香港被人誣告完，還左清白之後可唔可以索償？

如果係香港被人誣告，
之後還左被告人清白，
被告人可唔可以索償？
唔一定錢，例如要求道歉、告番佢等等。
因為比人誣告完，就算還左清白，
被告都可能損失好多，例如時間、聲譽等等，
如果冇索償機制，咁告人係咪冇成本、冇後果可言？

可以

誣告d咩先？有眼你睇被#metoo，男人係無得贏

其實無人會理誣告, 報紙又唔會賣呢d, 你真係為左淡氣先玩

唔係，hr 做background check 會知你俾人告，大公司會有concern

點索償？

就例如 metoo 既案件，
好多時未審先判，
被告人已經開曬名同身分，
咁如果還到清白，
係咪應該有野可以索償？

第47頁可以睇下

真係冇人理？
Metoo 為例，好多時未審已經開曬身分，
對被告人聲譽做成好大影響，
仲有時間損失？

佢向警方提交證據

告你果位係香港政府
開你名果位係xx報館

追係追邊個？

47頁睇唔到
但多謝巴打先，
姐係裁判官可以要求申訴人賠償不多於$10000既 損害賠償，不論民事定刑事？
咁損害賠償既申請係裁判官自己提出，
還是被告申請？
而損害賠償既審批係裁判官自己審批？還是陪審團？
謝謝巴打

我電話電腦都睇到
以為你地都睇到
呢d問律師先知
有興趣可以去圖書館借黎睇

試下CAP出黎比你睇

Defamation law?

謝謝巴打,
認真睇完,
要告人惡意檢控要符合4個條件

1. 告發人惡意提供虛假資料告被告
2. 案情得 告發人知
3. 被告被控告
4. 被告勝訴

仲要睇告發人係咪真心覺得被告有犯罪

大家懶睇圖可以參考下,
如果有錯可以指出

如果冇比人告應該就係誹謗

誹謗係唔會告到,自從果單野後個個都真誠相信

刑事咪妨礙司法公正,但呢d唔到你理,又好少告

唔好on9 la
冇比人告可以係證據不足,事情不涉刑事成份